民間受襲？

光明行事 磊落做人 - 民間記者會對於今日記者會受襲之譴責聲明
“Only thieves would act in the dark” - a statement by the Citizens’ Press Conference in relation to an attempt to attack its event today

民間記者會於今天（10月2日）下午一時與一眾學生組織及民間團體舉行聯席記者會，期間遭人以航拍機於高空投擲發出臭味的「unknown object」，蓄意襲擊，並導致現場一名學生受傷。民間記者會對此表示極度憤怒並予以強烈譴責。
On the 2nd of October (today) at 1pm, the Citizens’ Press Conference and other organisations held a joint press conference. During this event, there were drones being flown overhead which dropped foul-smelling, unknown objects, leading to the injury of a student. This was a clear attempt to assault. The Citizens’ Press Conference expresses anger and condemnation towards this incident.

在三個多月來的反送中運動，香港漸被白色恐怖蒙蓋，但「你咁樣係唔會令到我哋驚㗎！」即使暴政、魔警以大搜捕、無差別攻擊市民、記者、救護人員等形式試圖令香港人噤聲，但民間記者會及一眾抗爭者並不會退縮。子彈亦無懼，臭蛋又何足懼之？
Throughout the anti-extradition movement in the past three months, Hong Kong has become increasingly suffocated by white terror. Yet, to use the famous words of the Hong Kong Police Force, “this won’t make us fear”: whether it be corrupt terrorists who call themselves the police, or indiscriminate attacks on not just citizens but journalist and medical staff, the Citizens’ Press Conference along with pro-democracy protesters, will never yield to these vile tactics. If we don’t fear even bullets, why would we fear stink bombs?

同時，對於只敢躲在暗處投擲臭物而非光明正大現身提出反對和質疑的不明人士，我們為其懦弱感到可悲。香港人與生俱來便可享有言論自由，施襲人士非但不善用，反倒協助惡暴政權消滅一切反對聲音，實讓人感到痛心。「黃藍是政見，黑白是良知！」，諸位行動前請先責問良心，而非盲從極權政府片面之言。
At the same time, with regards to unknown persons who threw foul-smelling items from a dark corner with a drone, we feel sorry for their cowardice. All Hong Kongers are born with the inalienable freedom of speech - although it is well within the right of these cowardly persons to choose not to exercise this freedom themselves, it is pathetic that they have chosen to go further and actively try to take away this freedom from others. “Whether you are pro- or anti-democracy is not just politics - it is right or wrong”: if these persons still have a conscience, they would be well advised to start listening to it. All those who choose to blindly concur with a tyrannical government make themselves pitiable characters indeed.

民間記者會一直以和平及理性之態度向市民展示最真實之一面，我們在此亦樂意接受及聆聽大家不同的聲音。
The Citizens’ Press Conference has always strived to reveal objective truths in a peaceful and rational manner; to this end, we are always glad to accept and listen to differing voices and opinions.

對家已經出到無人機啦

IT狗可以研究用raspberry pi 之類嘅嘢
自製無人機反制器